90% 受訪警員：暴力示威者「罔顧法紀」

監警會去年 7 月設立專案組，審視反修例示威大型公眾活動，今日下午發表長達 1000 頁的報告，其中一節委託學者對逾 500 名香港警務人員進行研究調查，結果顯示只有 22% 受訪警務人員對於自己被指示執行的警務工作感到不安，64% 受訪警務人員對於警務人員的工作感到滿意，63% 受訪警務人員則表示不會考慮轉換另一份工作。研究又引述一位受訪警察稱，「我們並非像部分示威者或民眾口中說的，是暴力或猶如黑社會分子一般的警察。如果我們執法時真的那麼具攻擊性和暴力，這場運動就不會持續四個月之久。」

監警會稱，為深入了解參與處理大型公眾活動的前線警務人員當前經驗、想法、態度和觀感，故委託倫敦大學學院學者對警務人員進行研究。研究是在 2019 年 10 月 21 日至 11 月 1 日期間進行，形式為網上問卷、個別面談及小組討論。

僅 59% 同意聽取公眾人士意見重要

對於社會公眾人士，有 75% 受訪警務人員同意了解社會需要是重要的，僅 59% 受訪警務人員同意聽取公眾人士的意見是重要的。研究又引述一名受訪警員稱，「警隊一直以來深受公眾人士支持…我相信警隊依然獲大多數市民支持。」

對於和平及暴力示威者，58% 受訪警務人員同意「警方應與這些示威者合作，以確保示威得以和平進行」，90% 受訪警務人員認為「暴力示威者罔顧法紀」，只有 22% 受訪警務人員同意「警方應與這些暴力示威者合作，以確保示威得以和平進行」。

33% 同意自己工作得公平回報

報告又指，受訪警務人員傾向對其直屬上司觀感正面，71% 受訪警務人員表示主管對他們很尊重。然而，分別有三分之一及一半受訪者認為其主管只是「間中」或「甚少」按程序公義對待他們。警務人員對於分配公義（即在獎勵和工作分配方面的公平程度），觀感沒那麼正面。只有 33% 受訪警務人員同意自己的工作得到公平回報，33% 受訪警務人員同意自己獲分配的工作量屬公平。

受訪警務人員對於與示威相關的工作看法不一，51% 受訪警務人員對警隊處理示威的方式觀感正面， 但只有 29% 受訪警務人員認為，警隊有竭盡所能處理示威活動為警務人員帶來的壓力。只有 22% 受訪警務人員對於自己被指示執行的警務工作感到不安。研究又引述一位受訪警察，「我們並非像部分示威者或民眾口中說的，是暴力或猶如黑社會分子一般的警察。如果我們執法時真的那麼具攻擊性和暴力，這場運動就不會持續四個月之久。」

對於警務人員的自我形象，只有 46% 受訪警務人員稱感覺自己擁有足夠權力好好履行職務，有 55% 受訪警務人員同意「不論對方的行為如何，我們都應該給予每一個人同等程度的尊重」。

研究報告引述，受訪警務人員普遍對工作有高度滿足感，64% 受訪警務人員對於警務人員的工作感到滿意，63% 受訪警務人員則表示不會考慮轉換另一份工作。28% 受訪警務人員經常感到緊張或繃緊，43% 經常感到憤怒，43% 經常感到難過。

post黑狗意見，係咪on9, 冇人想知

都有用，起碼知道佢地潛在係對高層有不滿

有一成唔夠藍

監警會問差佬滿唔滿意自己表現

剩低果10%係白警？唔寫話100%，成份野自己人查自己人講乜都得啦，洗咩調查，作都得啦

有一成白警 就係佔中入去嗰班

佢地既不滿似係覺得人工唔夠高 架生同武力未用到盡

成班都係 活係自己世界嘅禽獸

I don’t fucking care
佢地唔需要知道真正嘅民意
因為佢地冇資格諗轉軚
唔該佢地宜家有得打就出力打
到我地有一日贏咗
就十倍奉還俾班狗同佢地嘅老婆仔女老豆老母
一個都跑不掉

好好享受仲有得揸槍嘅日子
好多人會期待揸槍指住你老婆仔女嘅一日
給我砍，往死裏砍

咪係

研究又引述一名受訪警員稱，「警隊一直以來深受公眾人士支持…我相信警隊依然獲大多數市民支持。」

換個角度睇,佢地示範咗同溫層效應嘅可怕之處
我地自己都開始有呢個傾向,不得不妨

訪問黑狗仲要先得9成

呢個訪問唔夠客觀
無問受訪警員今日有冇食冰毒
好影響出黎個結果

民意逆轉啦

我地要利用中共同港共嘅力量去迫害嗰班支持佢哋嘅人
再利用嗰班原本支持佢哋嘅人但因為承受過壓迫而「覺醒嘅人」去反對、對抗翻中共同港共轉頭。

呢一場係一場陽光下嘅政治臥底行動，敵人根本冇辦法辨識邊啲係真係支持佢嘅人邊啲係我地嘅人，因此佢哋只有係全部都打壓同全部都放任之間去做選擇，而無論係邊個選擇，我地都只會有優勢，因為呢一步係一步將軍嘅陽謀之棋 港共避無可避 亦無拆招嘅可能

我哋嘅目的唔係要「製造」同路人，而係將一切「非紅」（包括藍絲）嘅事物打造成另類嘅「反對派」，令港共同佢嘅支持者嘅爐越圍越細

破局嘅關鍵就在於要將所有人、所有存在都當係棋子，包括自己

我哋一齊 Red Bloc Full Gear
紅暴席捲香港

咁都無攻擊性同暴力
打完人同人講你無打

63% 受訪警務人員則表示不會考慮轉換另一份工作

37%警員想轉乜工
改行做運輸業

而香港既現實就係邊個黑警開槍殺第一個人
打人強姦,邊個就快d升到膊頭有花

一成白粉，九成冰？

100%太假，自己做d假數入去
好似雜種當選個陣咁都有一票反對定棄權